武肺疫苗在動物身上成功製造對抗D614G變種的抗體

自武肺爆發後，能否生產成為對抗武肺的疫苗一直是備受關注的議題。

現今設計疫苗的方針主要分成四大類，

1）直接以RNA/DNA的方式傳遞武肺部份組件，促使人體生產抗體。

2）傳遞武肺部份組件蛋白質，促使人體生產抗體。

3）依靠病毒載體傳遞武肺部份組件，促使人體生產抗體。

4）傳遞感染力備受削弱的武肺病毒，促使人體生產抗體。

現況還有第五選項，透過注射其他現今疫苗試圖獲取抵禦武肺的能力，澳洲正在進行卡介苗的臨床測試，觀察可否借助現有疫苗來對抗武肺；
個人認為此方法有些許偏離主流，所以故意沒有將它歸納成一大類。

而此Post主要談及第4類疫苗的一項最新發展，第1、2、3大類會再另開新Post談及。

最近7月3日一份刊登於Science的學術文章()指出，
一隻名為PicoVacc的疫苗成功在老鼠及彌猴身上製造對抗武肺的抗體，其中並無引起可見的不良效果。

PicoVacc疫苗的製造方式，是從一名進入深切治療部的中國病患肺部體液中抽取病毒，經過數輪實驗室細胞的培植，最後加入化學物消減病毒的感染力和多重過濾，最終取得弱化的武肺病毒。

將弱化的武肺病毒（PicoVacc疫苗）打入老鼠及彌猴體內一星期後，牠們的體液各自均含有對抗武肺的抗體。

箇中一道重要結果指出，老鼠體液的抗體能夠對抗世上至少十款真實存在著武肺品種，而現今經常談論的D614武肺品種亦能成功對抗得到。

雖然報告一系列的結果均非常正面，但一日未有進行人類臨床研究實驗的話，一日未可以寫包單可以疫苗可以為人類帶來武肺免疫力之餘，又不會引起任何不良反應。

無論如何，以樂觀角度來審視的話，現時至少有一隻疫苗有確切證據成功在動物身上製造出抵禦D614武肺品種的抗體。

**PicoVacc為中國Sinovac旗下產品。

一定係大陸第一個出黎話自己做倒不過實質上得唔得就成疑最驚佢地為左威就夾硬話自己第一個有研究成果，然後夾硬要民眾打疫苗到時就

有一批臨床緊的疫苗已經率先搵咗軍人試打

沒事兒，沒事兒，沒

HKEX:1177

比我打都未必敢打

睇番上表，vaccine只有16.2%成功率上市

仲信贏國嘅真係on9

其實袁國勇之前話有都唔會打 係咪其實玩唔完

早排好似睇過好似係CDC講
支肺呢類冠狀病毒就算有疫苖都未必會last到半年以上
即係要預定好似流感咁LOOP住每年打？

咁似某電影
想係NYC飛車

佢有咁講？

佢話最快都等大眾打咗年幾以上先考慮打

疫苗效力維持到幾耐真係無人知。

03SARS重度病患者有啲現今仲有對抗03SARS的抗體。
我記得唔知邊度睇話武肺病患身上的抗體相對上為「短」，要搵番sources先可以肯定番。

不愧為食生果都要用六十幾七十度水沖一沖的男人，理念貫徹至終。

**PicoVacc為中國Sinovac旗下產品。

美國疫苗研究23號進入phase 3!!

mRNA vaccine姐係第一種？

Yes